美國校園的中國大媽

美國校園的中國大媽 - 高慧然

互聯網

一個中國大媽拿着她兒子的相片，在馬里蘭州Towson University到處搭訕女生，詢問她們能否跟她兒子約會，引起女生恐慌報警。警方接報後已經將該大媽列作危險人物，並發出通緝令追捕。有了解中國國情的人分析，可能大媽的兒子在該大學唸書，大媽趁赴美探親的機會，替兒子在校園招親，結果惹禍。

父母在街上到處搭訕年輕男女，為家中子女相親，這一奇景，在美國人看來匪夷所思，完全挑戰他們想像力之極限。因為在美國人看來，每一個人都是獨立個體，戀愛與婚姻更是極個人的事，無法假手於人。把子女胡亂塞給陌生人？弄不好便涉人口買賣之嫌。

可是在中國父母的意識深處，子女根本就是他們的私有財產，父母有權操控孩子的學業、事業、婚姻、生育，乃至整個人生。獨子政策下的中國孩子，從小被父母、祖父母、外祖父母六大長輩包圍，照顧得無微不至，除了應付學業，基本上不具備生活及社交能力。所以，子女大學畢業前後，父母開始操心孩子的婚姻，各大城巿的公園裏，都設有相親角，不過出現在那兒的都是家有成年兒女的大媽大叔，他們拿着子女的履歷和相片，互相配對，為子女找尋門當戶對的另一半，據說有不少年輕人就是在父母的撮合下結為夫婦的。下一代有沒有愛情沒有人關心，反正大媽大叔們要達成的是家族的繁殖夢。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
見不得光的照片 (馮睎乾)

下一則
下一則
一袋男神 (邁克)